陳啟宗：貿易磨擦不是大件事 美國可能才是真正大輸家

陳啟宗：貿易磨擦不是大件事 美國可能才是真正大輸家
恒隆地產（0101）董事長陳啟宗出席建造業議會午餐會時表示，中美貿易戰的確會影響很多人的生計，但從全球視野看，貿易戰並非中美兩國最高層次的對弈。他認為美國最擔心的是科技問題，因科技會影響國家商業以及國防發展。

陳啟宗認為，其次是有關貨幣問題，因全球交易貨幣以美元為首，但美國擔心地位或被其他貨幣取代，而人民幣愈趨國際化，逐漸成為國際儲備貨幣，將成其中一個能威脅美元的貨幣。

他指，貿易問題反是第三大問題，貿易摩擦不是大件事，中國絕對能承受，並可靠人民幣匯率貶值「取得著數」。他說，中國在雙方談判中讓步的機會和空間都很大，相信中國不會成為最大輸家，在其他層面能挽回劣勢，美國才有可能是真正的大輸家。

他認為，中美兩國未來關係不應該，亦不需要完全對立，反可成「雙頭馬車」，既有競爭亦能合作，一同領導和處理國際上的問題，達致全球金融及財金穩定。

中國絕對能承受，並可靠人民幣匯率貶值「取得著數」

美帝就係等你呢招
貨幣操控國

陳啟宗：美國輸，我係中國人。中國輸，返美國過埋下半世

我們明白了！

反正中國大陸就是「贏家」！

唔怪之得贏硬

商人點會睇唔通時局
肯定係有人叫佢噉講

買兩邊
點夠你玩呀

同無時無刻係度偷9你野、冇誠信冇口齒既賊合作?
仲乜L野雙頭馬車，車你9頭就有份!

美國佬收聲喇

食屎狗五毛一隻

美國人陳啟宗指

陳啟宗仲唔快D兌盡副身家佢?
人民幣實升